---
title: img图片的加载
date: 2016-09-05
tags: [Summary]
categories: Dynamic
---

对于图片，不管是在`html`中引入还是通过`js`动态加载的，都需要在`css`或者是`js`中指定图片的尺寸，包括高度和宽度，这样在`dom`加载过程中即便图片还没有下载完成，但是图片占有的空间已经分配好了。
尤其是对于`js`加载的图片，在不告知图片尺寸的时候几乎无法处理关于图片的数据，肯肯定会出错，这么幼稚的问题我竟然还会犯错，这算是最基本的知识点吧，我连这个都做不了了？